至少4解放軍救災不適 抽搐氣喘軍醫治理 狀甚痛苦

澳門日前受強颱風天鴿吹襲，至今至少9人死亡、逾200人受傷，而城內處處可見風災破壞。特首崔世安提請中央，要求駐澳部隊協助獲准，逾千官兵隨即到城內協助救災。《香港01》在澳門現場所見，最少有四名解放軍官兵意外受傷或感身體不適。

今次是解放軍在進駐澳門近18年後，首次出營救災。自澳門政府早上9時半宣布獲中央批出駐軍救災後，大批軍官到大街小巷協助清理，但至下午約2時，即執勤約5小時後，《香港01》記者目擊最少4名軍人受傷或不適需要被同袍送走。

十月初五街上充斥垃圾臭味，加上天氣炎熱，4名軍人出現中暑狀況，包括暈倒，呼吸困難，不能坐立，「跣落去地下瞓喺度。」其他軍人見狀馬上召喚軍醫即場治理，包括按壓人中位置及使用氧氣罩。傷兵隨後由多人協力送上澳門駐軍的救護車，並即時為其中一人脫下上衣急救，傷兵狀甚痛苦。

這是正式錄用的解放軍嗎

打壞

唔怪得今朝見BBC話老解要打少d飛機啦

廢到極限

執垃圾都收皮，講乜打仗

掃街阿嬸都冇野，呢班所謂解放軍

平時打飛機打解放軍係抵屌
但係幫手救災既咩人都要支持

打得太多飛機

睇到標題已經笑到仆街

屌你老味岩岩登陸既傘兵咁

最要被救緩的是老解

咁撚廢點打印度

zombie